今日，我要鎖深水埗區。

「今日，我要鎖深水埗區。」

當巨牆從天而降，圍繞著西九龍中心至南昌街一帶，

牆內的人滿臉驚惶﹑慌亂，亦有些人嘴角上揚，滿懷惡意。

婦孺知道自己將會是籠內的受害者，四處尋找可躲藏的地方。

有些不幸的，被竊笑中的南亞裔強行拉出，進行侵犯，猥褻一番。

男子們執拾街邊的垃圾筒﹑棚架竹枝，指向群集的廢老﹑大叔們對峙，為的是保護身後的親人。

商店被瘋狂的途人搶掠，老闆被打得昏倒，

血肉模糊的街頭，周邊慢慢燃起了遼火。。。

深水埗，從鬧市化為戰場。

我坐在半空盤旋的直昇機內，坐在暖椅思考中。

這個已經是屢見不鮮的場面，

而我，正是指揮著這一切的惡魔，

「玫瑰園計劃二號」的總指揮官。

然而，所有東西，都只是源自於半年前的一場意外，

一場無人能想像到的「小意外」，假若跟現況比較。

當時，我還是意外其中的受害者，

還是那個青澀的中學生。